<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Transfert on IILQ</title>
    <link>https://iilq.netlify.com/transfert/</link>
    <description>Recent content in Transfert on IILQ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="https://iilq.netlify.com/transfert/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CRM</title>
      <link>https://iilq.netlify.com/transfert/crm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iilq.netlify.com/transfert/crm/</guid>
      <description>CRM Qu’est-ce que c’est ? Le Customer Relationship Management (CRM) est un progiciel de gestion de la relation avec les différents clients permettant de structurer la liste de clients potentiels selon leur secteur d’activité, leur territoire, etc. Obtenir une vue d’ensemble du processus de vente et suivre les indicateurs permettant d’observer la santé de l’entreprise pour les clients convoités et les clients actifs sont également des finalités permises par l’utilisation d’un tel système.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ERP</title>
      <link>https://iilq.netlify.com/transfert/erp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iilq.netlify.com/transfert/erp/</guid>
      <description>ERP Qu’est-ce que c’est ? L’Enterprise Ressources Planning (ERP) est un progiciel constitué de modules reliés à une base de données unique centralisant ainsi l’information.
Son objectif ? Améliorer l’organisation de l’ensemble des départements (comptabilité, finance, ressources humaines, ventes, etc.) d’une entreprise en automatisant les flux d’activités et faciliter la prise de décision du gestionnaire.
Comment ça fonctionne ? L’ERP rassemble toutes les étapes de gestion d’entreprise, en automatisant le flux d’activités reliant chaque département et en centralisant toutes les données utiles dans une même base de données.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TMS</title>
      <link>https://iilq.netlify.com/transfert/tms/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iilq.netlify.com/transfert/tms/</guid>
      <description>TMS Qu’est-ce que c’est ? Le Transport Management System est un progiciel souvent complémentaire à un progiciel ERP ou encore un système WMS. Il sert spécifiquement à gérer l’ensemble des opérations liées aux transports des matières, des marchandises et des produits finis. Le logiciel peut être adapté en fonction du transport : TL (charge complète), LTL (charge partielle) et intermodal (combinaison de plusieurs modes de transport).
Son objectif ? Déterminer quel type de transport est optimal afin de minimiser les coûts et les délais de livraison entre le point de départ de livraison et les points d’expédition.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RFID</title>
      <link>https://iilq.netlify.com/transfert/rfid/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iilq.netlify.com/transfert/rfid/</guid>
      <description>RFID Qu’est-ce que c’est ? La technologie d’identification par radiofréquence (RFID) capture et mémorise automatiquement des données qui ont comme canal les ondes et les rayons émis par une radiofréquence. Contrairement aux codes à barres traditionnels, cette technologie ne se limite pas au type de produits, mais permet d’attribuer une étiquette unique à chaque produit.
Son objectif ? Cette technologie permet notamment de récolter plusieurs informations, grâce à l’envoi d’une identification numérique émise par la puce de l’étiquette, telles que la référence et les caractéristiques de l’objet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WMS</title>
      <link>https://iilq.netlify.com/transfert/wms/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iilq.netlify.com/transfert/wms/</guid>
      <description>WMS Qu’est-ce que c’est ? Le Warehouse Magamenent System (WMS) est un logiciel qui rassemble les informations relatives aux entrées et aux sorties des marchandises de l’entrepôt permettant au gestionnaire d’avoir une vue d’ensemble sur ses activités d’entreposage.
Son objectif ? Optimiser la gestion des stocks et les opérations effectuées dans les entrepôts tout en maximisant la gestion de l’activité d’un entrepôt en temps réel.
Comment ça fonctionne ? La fonction d’un WMS est de gérer la localisation et le déplacement de toutes les unités de produits tenues en réserve.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GS1-128</title>
      <link>https://iilq.netlify.com/transfert/gs1-128/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iilq.netlify.com/transfert/gs1-128/</guid>
      <description>GS1-128 Qu’est-ce que c’est ? Le Customer Relationship Management (CRM) est un progiciel de gestion de la relation avec les différents clients permettant de structurer la liste de clients potentiels selon leur secteur d’activité, leur territoire, etc. Obtenir une vue d’ensemble du processus de vente et suivre les indicateurs permettant d’observer la santé de l’entreprise pour les clients convoités et les clients actifs sont également des finalités permises par l’utilisation d’un tel système.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>